<table border="1" cellpadding="2" cellspacing="0" align="right" width="285px">

<caption>

中原工学院

</caption>

<tr>

<td align="center" colspan=2 style="border-bottom:3px solid gray; font-size: smaller">

*[校训](../Page/校训.md "wikilink"): 勤奋 严谨 进取 文明*

</td>

</tr>

<tr>

<td bgcolor="#efefef" >

现任校长

</td>

<td bgcolor="#dfefff">

[王宗敏](../Page/王宗敏.md "wikilink")

</td>

</tr>

<tr>

<td bgcolor="#efefef" >

学校类型

</td>

<td bgcolor="#dfefff">

公立工科大学

</td>

</tr>

<tr>

<td bgcolor="#efefef">

建立时间

</td>

<td bgcolor="#dfefff">

[1955年](../Page/1955年.md "wikilink")

</td>

</tr>

<tr>

<td bgcolor="#efefef" >

所在地

</td>

<td bgcolor="#dfefff">

[中国](../Page/中国.md "wikilink")[河南省](../Page/河南省.md "wikilink")[郑州市](../Page/郑州市.md "wikilink")

</td>

</tr>

<tr>

<td bgcolor="#efefef" >

学生数量

</td>

<td bgcolor="#dfefff">

12000人

</td>

</tr>

<tr>

<td bgcolor="#efefef" >

教师数量

</td>

<td bgcolor="#dfefff">

565人

</td>

</tr>

<tr>

<td bgcolor="#efefef" >

校园面积

</td>

<td bgcolor="#dfefff">

1360亩

</td>

</tr>

</td>

</tr>

</table>

**中原工学院**，原名**郑州纺织工学院**，是坐落在[中国](../Page/中国.md "wikilink")[河南省](../Page/河南省.md "wikilink")[郑州市的一所](../Page/郑州市.md "wikilink")[本科院校](../Page/本科.md "wikilink")。建立于[1955年](../Page/1955年.md "wikilink")。

## 现状

至2004年年底，中原工学院有高等技术学院、影视职业技术学院、亚太国际学院、信息商务学院4个二级学院，和服装系、艺术设计系、计算机科学系、电气工程系、工商管理系、政法系、纺织工程系、能源与环境工程系、机械工程系、外语系、基础学科部、体育教学部、教学实习部、成人教育部等14个系（部）。共拥有27个本科专业，5个硕士学位授权点。

## 历史

## 外部资源

  - [中原工学院官方主页](http://www.zzti.edu.cn/)官方网站
  - [官方学院概况介绍](http://www.zzti.edu.cn/?i=Situation)网页

[Category:河南高等院校](../Category/河南高等院校.md "wikilink")